女生與警拉扯5秒被控阻差辦公 控方三度研究直播新聞片段 律政司最終堅持起訴

去年11月網民連續四日發動「三罷」，其間20歲大學女生被指在將軍澳港鐵站阻礙警員執法，被控阻差辦公罪。案件今日在觀塘裁判法院開審。控方開庭前看過辯方一段準備呈堂的新聞片段後，三度申請押後以索取律政司意見，指片段或影響檢控立場。惟最終律政司決定繼續起訴。案中警員指當日接報指有人破壞將軍澳站，到場追趕一名女子，其間女被告「突然出現」拉住女子，並與警員拉扯5秒。其後兩女均被警員制服。辯方則指警員混亂了兩人的身份。

控方外聘大律師今日甫開庭便兩度申請押後案件，稱與辯方商討同意案情，並需觀看辯方提供的片段。主控並指，與案件主管討論後，需要把片段交給律政司索取意見。

其後主控申請第三度押後。裁判官莫子聰聞言指案件只排期一天審訊，建議應先開始審訊，待有其他爭議時才在審訊階段提出。惟主控則稱，因片段拍到案件「最重要那一刻」，律政司看過後對案件有進一步分析，並稱或會影響繼續檢控的立場。惟其後再開庭時，主控稱索取律政司意見後決定繼續檢控。案件隨即開審。

辯方質疑當時多人圍住女子，是「人多拉人少」。張不同意，稱「我上前先，其他同事之後（上前），咁多人係假象」。辯方又指被告從沒有拉扯過金髮女子手臂，而從片段所見，張的制服過程只是 3 至 4 秒，非張所指拉扯了 5 至 6 秒。張不同意稱「當時我感覺到係 5 至 6 秒」。案件下午續審。

感覺拉咗5、6秒都講得出 由條片個度計埋畀你睇都可以唔同意...